<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<ArrayOfKluboviKlasa xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <KluboviKlasa>
    <IsSelected>false</IsSelected>
    <ActiveUsersField>51755</ActiveUsersField>
    <DescriptionField>Фудбалски клуб Црвена звезда је српски фудбалски клуб из Београда и део СД Црвена звезда. Црвена звезда је најтрофејнији фудбалски клуб у Србији освојивши укупно 72 титуле, укључујући 36 домаћих шампионатa, 29 националних купова, два национална суперкупа, један лига куп (куп прволигаша), два Митропа купа, један Куп шампиона и један Интерконтинентални куп. Највећи успех постигнут је 1991. године када осваја Куп европских шампиона у Барију и Интерконтинентални куп у Токију исте године. Било је то највеће достигнуће Црвене звезде и било ког српског, а тада и југословенског фудбалског клуба. Поред тог успеха у европским такмичењима, издваја се и финале Купа УЕФА 1979, где су поражени од Борусије из Менхенгладбаха.
Игра на свом стадиону који од 2014. носи име по легенди Црвене звезде Рајку Митићу, са капацитетом од 51.755 седећих места. Стадион је међу домаћом публиком познат као Маракана по називу истоименог стадиона у Бразилу, иако му то никад није био званичан назив. Према већини истраживања Црвена звезда је најпопуларнији клуб у Србији и Београду. Такође веома је популаран готово у свим суседним државама али и међу српском популацијом широм света.
Клуб има дугогодишње ривалство са Партизаном. Од 2011. године постоји и Женски фудбалски клуб Црвена звезда.
</DescriptionField>
    <ImagePath>C:\Users\Korisnik\Desktop\KluboviSrbije\KluboviSrbije\Images\ФК_Црвена_звезда.png</ImagePath>
    <RtfFilePath>Crvena Zvezda</RtfFilePath>
    <DateAdded>2025-07-24T21:11:34.8885935+02:00</DateAdded>
  </KluboviKlasa>
  <KluboviKlasa>
    <IsSelected>false</IsSelected>
    <ActiveUsersField>29755</ActiveUsersField>
    <DescriptionField>Фудбалски клуб Партизан је српски фудбалски клуб из Београда и део ЈСД Партизан. Освојио је укупно 45 трофеја, укључујући: 27 националних првенства, 16 националних купова, 1 национални суперкуп и 1 Митропа куп. На табели југословенске лиге свих времена завршио је на другом месту.
Своје утакмице од 1949. године играју на стадиону Партизана капацитета 29.775 места. Партизан је са Спортингом играо први меч икада у Купу европских шампиона 1955. године, а био је и први балкански и источноевропски клуб који је играо финале Купа европских шампиона у сезони 1965/66. Партизан је први српски клуб који се пласирао у групну фазу Лиге шампиона.

Клуб има дугогодишње ривалство са Црвеном звездом. Утакмице између ова два клуба су позната као вечити дерби. Надимак „Парни ваљак“ добио је 1953. године након рекордне победе над Црвеном звездом од 7:1 у 13. вечитом дербију. У септембру 2009, британски лист Дејли мејл прогласио је дерби Партизан—Црвена звезда као четврто ривалство свих времена. Поред Србије, клуб је такође веома популаран у Црној Гори и Босни и Херцеговини, посебно у Републици Српској. Партизан има много присталица у свим осталим бившим југословенским републикама, као и у српској дијаспори. Навијачи Партизана се називају Гробари.
</DescriptionField>
    <ImagePath>C:\Users\Korisnik\Desktop\KluboviSrbije\KluboviSrbije\Images\Partizan.png</ImagePath>
    <RtfFilePath>Partizan</RtfFilePath>
    <DateAdded>2025-07-24T21:14:00.2797238+02:00</DateAdded>
  </KluboviKlasa>
  <KluboviKlasa>
    <IsSelected>false</IsSelected>
    <ActiveUsersField>14458</ActiveUsersField>
    <DescriptionField>Фудбалски клуб Војводина, познат као Војводина и колоквијално Воша, професионални је фудбалски клуб из Новог Сада и део СД Војводина. Основан је 6. марта 1914. године и важи за један од највећих клубова на простору бивше Југославије. Навијачка група Војводине се зове Фирма, а она је основана 1989. године, иако је Клуб навијача ФК Војводина основан још 15. децембра 1937.
</DescriptionField>
    <ImagePath>C:\Users\Korisnik\Desktop\KluboviSrbije\KluboviSrbije\Images\FK_Vojvodina_logo.svg.png</ImagePath>
    <RtfFilePath>Vojvodina</RtfFilePath>
    <DateAdded>2025-07-24T21:15:10.6567528+02:00</DateAdded>
  </KluboviKlasa>
</ArrayOfKluboviKlasa>